「戰鬥機時代結束」 馬斯克稱無人機將「完勝」F-35

2020-02-29 14:23:31
〔即時新聞／綜合報導〕由美國軍火商洛克希德馬丁製造、現為美國空戰主力的「F-35」匿蹤戰鬥機，是全球戰力最強、造價也最昂貴的戰鬥機之一。但太空公司「Space X」、特斯拉執行長馬斯克認為，F-35要是面對到遠端操控的無人戰鬥機，「一點機會都沒有」。

美國軍事記者哈德森（Lee Hudson）在推特上提到，馬斯克在佛羅里達州舉行的美國空戰論壇中建議，應該要有所謂的「競爭者」來挑戰整個F-35計劃。馬斯克則在推特進一步回應，這個競爭者應是遠端操控的無人戰鬥機，但在電腦能夠自主強化操作的情況下，F-35要與之對抗是「一點機會都沒有」。

馬斯克強調，「不是我想要這樣的未來，而是未來必定如此，戰鬥機的時代已經結束，無人機的時代已經到來。」

F-35單價為1億美元上下（約新台幣30.5億元）左右，總開發經費高達4065億美元（約新台幣12.4兆元），是美國史上最昂貴的武器計劃。

同意

但自主武器好危險....

其實無人機遙控 係咪即係打機咁 .. 比人Hack咪仆街

F-40

其實係邊個掌握無人機+ai就稱霸地球
一個人只要落指令
幾千架無人機群就會以唔同方位路線進攻

電影情節或成真

f-35唔係準備用黎控制無人機咩

無自主意識做到量子通信就好安全

浮游炮

電腦無人機真係未來發展方向 , 但最後會唔會變成 matrix 或 terminator 世界 ?

無人機可以帶大殺傷力武器？

科技係未來打仗最重要一環

無人機唔驚死呢一樣嘢夠玩殘啦，有錢就得

gundam wing個杜魯斯話過，雙方都冇士兵死既戰爭根本毫無意義

不要說自主
試著說自我

電腦能夠自我操作

空空 空地導彈都帶到叫唔叫大殺傷力

當你仲用緊Microsoft Window做OS既話,話知你部無人機識放核彈

真係 每一步都完美攻擊

btoom

人類在 terminator 面前一點機會都沒有。

牛油炮加AI
阿寶都閃唔到

點解要大殺傷力武器？

咪姐係6代機

美國又滲黑科技

係可以，甚至放粒「微型氫彈」都得—如果有人研製出咁可怕嘅毀滅地球武器嘅話

不要說黑科技
試著說高科技

你唔好搵tesla車主揸已經贏哂

skynet

Paypal -> Tesla -> SpaceX -> Starlink -> IRONMAN

唔係話f35可以指揮無人機作戰咩，兩者應該會相輔相成

Skynet

Iron
好睇唔好用

屌咁同導彈有咩分別

其實嚴格黎講 , 係 DogFight 時代已經過去 , 有人戰鬥機變成無人機控制室

無人機可以去到現場先決定目標同戰術

ACE COMBAT 7

想像下 spider-man far from home最尾大戰個幕，幾千架你人機追住你來打

想像下 spider-man far from home最尾大戰個幕，幾千架無人機追住來打

其實好屈機
你用咁多錢研發雷達隱身超音速
都敵唔過數量龐大 而且勁平既無人機群

太空戰

Macross Plus

真 機海戰術
你根本無得打

無人機可以滯空 淨係呢點已經導彈無得比

以後電子競技高手比人捉去駕駛戰鬥機

日本動畫 psycho pass 入面已經係主力兵器

唔洗頂g force同練體能
可能毒撚勁過美軍

睇deepmind啲戰績就知，人對機冇得玩

真，又易控制毒撚
唔會軍變 嚇兩嚇尿都賴埋

無人機電磁波遠程控制 會唔會比人干擾到？

CoD: Black ops 2

Ender's Game

無人機仲有好多應用問題
如果用嚟取代戰機
起碼有latency同電子干擾問題

不過用嚟取代A-10就好容易

所以支那成日公開用無人機砌字幕 , 其實都係一種軍事演練 , 美國仲柒柒下由得支那偷民用技術

Ace Combat

唔洗hack你，
一野射爆太空所有gps衛星，
無左位置，控條撚？

量子通訊實現到就無人hack到

一架帶1隊F18

agree
依家支那仲玩ai
遲下有乜事真係ai做國家主席

兩方無人機VS無人機的話不如直接打機決定勝負算啦
國際戰爭法又唔俾攻擊平民

快D上市
我要買爆

莎朗蘋果 時代係咪黎緊了

又咁講 除左核彈半空引爆都做唔到咁大範圍既
電池脈沖 所以如果係上千上萬既機群都幾難用
電戰機去桿擾

強國今次整病毒整死自己人
我相信他日
強國會整到terminator殲滅強國

linux kernel 4.1.15

生產線 資源嗰啲打機點摧毀/佔領

美國有交rq170 sentinal 比iran hack jor

條友整火箭就整火箭啦
打仗呢家嘢唔係靠吹水
淨係latency + jamming 都已經 gg 左無人機

遙控無人機根本dog fight 唔到 +無situation awareness
AI drone 就有moral issue, 指揮權有爭議

無人機起碼要20年先取代到

高同黑兩個層次喎,唔好以為乜都係支那語啦

係真係冇意義

變左成場仗要先打完個無人機呢一輪戰爭，之後先打真人戰爭。成個過程勁長，當付出軍費大過贏呢場仗得到嘅利益，就會冇人想打仗

有自主控制的話，連中子彈都唔怕，就算斷線都會自己繼續完成任務，但始終有道德問題，和平時期一定唔會用，但ww3既話

發展到無人機時代果陣
D戰略生產線,軍事基地都隨時搬落地底發展啦
放班平民喺地面擋轟炸

電子干擾係干擾無線電通訊
同埋無人機係可以貴過有人機
真係有錢買咁多？

Guardians of the galaxy

Call of Duty Black Ops 3
所有UAV 調轉打返自己

ching識嘢

係，我都知高達勁，但無高達之前，都要打仗架，難道等到開發左高達先打咩。
如果今日共慘黨有無人機無限機海戰術，硬打美帝既咪贏囉，未見影吹幾大都得

I’ll be back

黑科技同高科技係兩樣野黎喎

到時會有電磁脈沖可以解決到

鬥錢多

支那版嘅無人機就係將班低端人口塞入部機度做「零件」，做有人揸嘅「無人機」

g force係咩嚟？

奶共友

理論上電腦既反應一定快過人類好多, 又唔會恐懼

錯啦
係得美國冇死人
其他國家邊有依個技術

坐飛機g力會大好倍

現實世界既emp可唔可以對抗到無人機?

當apple都有自己既os 你估美軍會唔會有

研發之後賣俾中國
世界咪玩完

人工智能 智能武器 Ai武器

自主支那字嚟咩 以為唔係

Mq1造價403萬美金
F35戰機1億美金
1部f35可以換到廿幾部mq1
不如你搵部貴過f35既無人機黎睇下

真ironman

97年前 從未聽過 自主

Sky net

支那軍又玩射紅外線就仆街

古文有

無野可以一野廢晒全部無人機？

之前有套美電影講 一架ai戰機 同用人手控飛機

一個jammer你就仆街啦

jamming 係超級大嘅問題
可以 tactical or 全頻
i.e. ea 18g + e3

最具代表嘅係海灣戰爭
Ef111 低空高速突入， 率先全頻幹擾 gaddafi 嘅蘇式防空雷達
second wave ~ 戰斧tactical strike 打機場同政府目標，f4 + EA6b sead 同步反雷達
third wave ~ f111+ f117

成場戰爭無左jamming電子戰，戰損一定會勁高

一早有啦弱智

F-35同MQ-1比
你真係唔識㗎喎
MQ-1搵二戰戰機都打到落嚟

U-2同RQ-4
呢兩架任務就差唔多啦
U-2五十年代開始用
RQ-4用咗廿年
U-2先退役啊
同埋RQ-4貴過F-35 百幾percent啊

有哈囉 佢負責click mouse only

同蝗災同理

設獎勵，打了幾多架戰，就有不同獎

1架 -av十飛機杯
2架-美女打Ｊ
3架-乳交
4架-囗交，射臉
5架-囗交，口爆
........

你都on9又係你講既
無人機貴過有人機
咪叫你搵比我睇lo
又搵唔到

F-117好似係first wave直飛巴格達喎

要 hack 嘅話, 有人機一樣可以 hack 到

ching 我覺得美軍對rq4 嘅定義係廉價版衛星加長時間滯空
U2 嘅 true sucessor 應該係 rq180 ~ 高危地區高空高速偵察任務

Macross F 嗰時第一集一出就俾外星生物jam晒

Rq-4 7千萬咋wo

搵唔到？
同埋F-35 2019年底造價係USD$79.1M
唔係一億

做show
f117嘅隱形唔係完美
試過畀人用米波雷達ko

鍵盤開地圖砲輕輕鬆鬆打佢落嚟

Ace combat啲劇情？

emp

成堆咁出都真係死得

無人架駛可以做更高G數嘅運動

係喎

用laser掃射

人都仲可以轉manual mode，但無人機一個emp就即刻收皮

如果真係有emp，有人機都收皮啦

用高空偵察機同攻擊無人機黎比

美軍自己都係講用RQ-4取代U-2
SR-71先做高危地區高空高速偵察任務
U-2, RQ-180同RQ-4都唔高速喎

美帝永遠唔會話你知仲收埋啲咩科技，你破解到佢最新咩，佢又立即推高2級科技出嚟比你地慢慢追

有無野可以頂emp

有人嘅如果防 emp 級別一樣嘅程況下， 中咗都係收皮。

emp 燒電子和電路， 唔好話戰機，普通私人飛機啲電子/電路全部收皮，機師都係只能盡力盡人事......

都話咗人可以改做手動操作，最多變番做二戰mode，起碼仲有得救

好似一直以黎都係

你夠搵架輕型攻擊無人機同主力戰鬥機比啦
U-2同RQ-4一樣係高空偵察機啦
RQ-4一樣貴好多

咁都唔明 貴係貴電子設備
咁你不如用人造衛星成本同f35比啦

科技失控與否
永遠都係睇下邊個國家掌握
有啲知道問題嚴重性會好謹慎
有啲就嚟冚球鏟仲鳩下鳩下沒啥沒啥

例子：你睇下今次武漢肺炎

good point

1)覆蓋量問題

唔好睇香港玩手機好順暢，只係因為棟棟大廈都有天線有鑊蓋，一行山就知訊號弱到接近0

咁已經代表最少需要1個connect point,不論地基又好定空中雷達站又好

單單講太平洋咁大個海，你要玩無人機攻擊，已經需要大量雷達站係海面

2)天氣干擾問題

平時打風落雨已經可以jamming the radar
唔通一打風落雨，大家停戰等舊雨雲走開先再打?
萬一飛飛下有舊大雨雲飄過，所有無人機無signal之後墮機?

衛星唔係唔得，但係價錢貴同基站聯繫需要無障礙

空中平台就係解決辦法
平價空中平台，可以控制飛行位置及高度，可以停留係空中

絕對唔會係avengers飛行航空母艦
that is a waste
除非能源平到好似呼吸空氣咁樣

f35戰機有停留空中能力，但係消耗燃料太大
可能會用返齊柏林飛船既辦法，熱氣球式/太陽能發電加熱空氣，停留係空中，成為雷達站

意思俾一邊飛住一邊打機咁控制?

定係用嚟做中繼訊號發射器，為基本入面打機嘅人提供 低ping 連接

今時今日就算係私家車都已經所有野都有電腦調控啦，更何況更精密既噴射戰機？電腦一燒個引擎即刻控制唔到

搵同一用途既比有咩問題
你搵唔同用途比
你不如直接搵人造衛星比啦

AI 一個強控過千部
就算比你係NT 渣高達都係輸
唔好話講話f100

佢真名係咪叫Tony Stark

唔好玩
大把記錄F-117空襲巴格達

同埋米波雷達只可作預警
resolution唔夠guide導彈

個次係mission planner懶
晚晚飛同一條航線
俾人伏擊

呢個世界冇絕對隱形
從來只係將雷達反射面降到極低

F-35係主力戰機
RQ-1唔係主力戰機
你一樣搵唔同用途比

打CSGO當第三次世界大戰

但起碼你都仲可以煞車扭軚甚至handbrake煞停部車(雖然危險)，如果係全ai你已經車毀人亡

AI對人既遊戲贏既只限於有規則既game
現實世界太多可能性，好難贏，例如股票世界AI係未贏到人類

初音....Sharon....

所有最先進嘅技術都係用喺航天同軍事，商業用途起碼差咗幾年

雪風...

到時就係無人機鬥快炸爆敵方士兵基地

U-2咪同RQ-4一樣用途

latency唔係覆蓋問題, 係操作反應嘅問題
你係 mach 2 比mach 3.5 導彈追緊嘅時候 input 有 0.5 sec lag 就gg

jamming 唔關天氣事主要係防敵方嘅電子戰機

美國空軍之前有諗過用氫氣球blimp做長時間滯空偵測 circa. 2013
發覺唔可靠同太慢太易ko

f35b 係有垂直起降能力 但係唔會攞嚟做空中停留因為係勁曬油

stealth

米波雷達用sa3都打低你啦
f117

盡人事就係eject...

贏唔到咪核彈囉。完

個次係mission planner懶
晚晚飛同一條航線
先有人係正下面擺防空先射到落嚟
偵測+射程都唔知有冇10km

伊拉克夠有SA-3啦
打咗幾多架落嚟？

依家啲車電子油門電子handbrake電子brake電子鎖

Elon Musk

以前有一齣戲就係exactly 講一架AI 控制嘅無人戰鬥機作反

Stealth
E.D.I.
結果比主角感化左...

飛行時衝擊力
好似坐過山車
飛行員要着重甲上去
唔係打打下飛機就腦壞死

Topgun 2 劇情?

空中router -- f35

flight by wire, 你真係唔識家波
emp完係完全控制唔到，你跳出去用手拉機翼呀？

講緊 MQ-9 嗰啲無人戰鬥機 唔係航拍機仔呀

Fly by wire 嘅設計 有無預manual mode呀

YF-21 解除速度限制，用一條命黎打贏 X-9 無人機果一幕簡直係經典 估計過多二三十年會變神預測⋯

MQ-9係戰鬥機眼中
只係架大啲嘅航拍機

練定打機，第時做中流砥柱。

不過可能有用時已經七老八十

電子同ai兩樣野嚟喎

跟住出口技術去支那？唔係好信依條友

G高達

所謂flight by wire都有backup manual control system，機師可以強制著陸，爬升，開/關engine

人類嘅大腦點處理呀

有backup control，起碼民航機有

本身隻無人機就係件武器都仲得

無人機神風敢死隊 睇你點擋

F-16已經冇啦喎

Mr. A分身？

無駕駛員
點加速都得

無人機係未來無錯，但你要部無人機做到F35做到的野部機咪要返差唔多大小。
無人機最多慳左同人有關的設備， 同埋可以高G-Force.
但，你部機無返咁上下實淨 點頂高G-foce.
仲有越強雷達越需要高功率電源，咁你無返咁上下引擎點會有高功率輸出。
結果你部“新”無人機咪同F35差不多大小。。。

F35 係將以前各個機內獨立系統合成一個，機載系統可以全控所有系統而唔係以前F-15/16 咁由 好多系統組成，由人手控制。
根本就一早預左可以做無人機化。

講緊戰機都玩BVR 時 用氣球做雷達站 只可以講訓左幾多年。
F35 一早有預出EA18G 後續版本 (加電子吊倉)。
現代戰爭無機動性同做靶無分別。

F35 根本係一個平台做戰時通訊hub，
加上大量特定用途無人機，夠彈多根本玩曬。

註： 美軍有計劃升級d舊 F-16 做無人機隊，若可以同F35互聯，F16個載彈量

大陸d 無人機 其實無乜高技術，d .sensor 同os 咪又係美帝。
大陸d軍用無人機仲追緊美帝(雖然spec上追得好快)

變成Gundam W入面Treize最擔心嘅嘢了

大意係戰爭可以令人類進化進步，不過先決條件係人類要以自己的生命作賭注投入，不是殺人就是被殺，先會知戰爭可怕，唔會胡亂話「終有一戰」亦會珍惜得嚟和平。

只有了解到戰爭殘酷的現實，戰爭才會有結束的一天，不會變成無止境的殺戮，人也才會從戰爭中得到成長，學會教訓，戰爭中所流的血才會有意義

發現疑似空想飛行員

冇血既戰爭
就冇人明白戰爭既悲哀

民航機一定有
戰鬥機唔清楚但肯定ejection seat唔會係ai甚至電子操控係要抆pin彈出

Ace combat 7

主要係戰機掟灣時嘅離心力 係向機底方向嘅力 可以另到機師啲血泵唔到上腦 而做成腦缺氧 現今戰鬥機師係要著有壓力嘅褲 充氣壓住雙腳 逼返啲血上腦
好似有研究過 機師可以好似揸電單車咁 扒喺度 就可以某程度減輕g force 嘅影響 不過好似無實用到

optionally manned
賣個陣又多樣gimmick
機師又可以照飛

點解唔用預警機做母機

Fly-by-wire係飛行系統喎
一定唔會包埋彈射

生化武器都好危險

洩漏佐出來 已經冚球剷

點解

咁要用返一戰嗰啲幾乎全機械嘅Design先得

只有核彈先可以有效咁產生EMP，好似遊戲電影啲EMP手榴彈、塔樓等等係現實唔存在。

而家己經有
樓主係講電腦自主操作無人機

呢個技術係MIT發明先
同款技術應用咗喺Perdix program
喺戰機度放大量無人機
無人機之後自行溝通同協調去完成任務

之後DARPA試驗咗用C130放UAV出嚟（Gremlins program）
試驗埋用大量UAS同UGS去完成任務（OFFSET program）
又試驗緊用無人機同AI去配合步兵 包括偵察 電子干擾 甚至精確打擊敵人（Squad X program）

US Navy又有LOCUST program
試驗喺艦隻快速發射drone swarm上天

如果將呢幾個技術加埋一齊
美軍嘅AI無人機作戰部隊基本上已經成形

Airbus有啲新機已經冇mechanical backup

飛行系統只係包導航同武器系統？ 咪玩啦

Angel has fallen 咁，無人機帶炸彈撞埋來

到時 啲無人機唔係用嚟打仗 而係用嚟維穩

𠵱家係 將來唔敢講 dog fight 就無咗g力對機師限制 都係取決於AI 嘅發展
其實啲導彈 飛彈 某程度都算係一次性無人機

可能維尼俾ai控制緊
而ai進行緊人類滅絕計劃

所以 minimum 要2個人， 全電腦失靈2個人都已經隨時收皮。

想像下出事後要全程 hand pump hydraulic，都最多係控制到機尾同機翼同一次性放轆。控制唔到 引擎出力大小，唔會彩全程大功率你降唔到。呢個係咁啱好彩嘅某幾種機型，大多數都係祈禱快啲。

民航backup control 就算落 direct law 都其實有 assume 最少有部分電子系統有反應先有用。

除咗對應某部分系統局部出問題，最接近中emp 嘅終極方法都係圍繞供電出問題，所以都係用 APU / RAT 緊急供電。 不過你成組發電機俾emp fired 都係收皮。

唔係話已經有磁能炮咩？

其實普通電子產品如電話都可以EMP啦不過功率太低冇殺傷力啫

人必須經歷流血，產生對死亡既恐懼先會明白和平既重要性

另一方面，人如果面對死亡依然有繼續戰鬥既信念，係一種對生命既歌頌

當戰爭變成單純一堆無人機互毆，根本同玩遊戲冇分別，人亦冇辦法從戰爭中吸取教訓

F-16個ejection handle係機師兩隻腳中間(黃色)
直接連住ejection seat喎

預警機用黎搜敵用，唔係通訊hub

Alpha go 同 ace combat 7 一樣不斷記低對戰記錄 作下一次用途

但係美中不足之處無提到用電子戰戰機（F/A-18)黎暴力破壞或干擾 AI 運作

劇情入面，只係玩家被破壞雷達及識辨系統就有

波音仲有
空巴就a320或之前都仲有

呢啲叫導彈 有咗機十年.... 即係一次性攬炒無人機

當然 drone 係講有AI 自主嘅

要解決咗後備電源問題先因為一冇電就gg

好似停左開發
轉左用激光

電磁炮只係利用磁場黎加速炮彈，唔關EMP事。EMP係要由核爆炸所產生嘅y射線造成。

今次....

Backup 係唔係講緊 dual system 嗰啲 resilience config 一套壞咗另一套頂上. 如果完全無電 啲液壓靠咩推啲控制面

飛機工程我唔識 純粹理科人咁問

我淨係諗吓 無power steering 揸拖頭重型車點揸

Belkan有乜科技係冇連iff都hack埋人

所以話ai同電子係兩樣野，有電子部件唔代表唔可以mechanically控制部機

自主武器係極權國家仲危險...

而家啲機寫係寫9G
不過掛多啲嘢就冇9G㗎啦
所以其實未到機師極限

不過都唔係重點
重點係dogfight無人機 = 導彈

永續戰爭

有一半導彈係冇ai跟身 而且無人機帶武器只能做到干擾效果 或者係為後面嘅重型武器開路

SKYNET
招蕉焦

普通家庭電器自主我都驚驚啦

Black Ops 2呀
Black Ops 3個故仔都唔知佢up乜

其實睇Kobe單野就知，民航機師絕對可以visual flight，只不過佢最後撞山咁解啫

乜已經有唔係電子嘅AI喇咩

正解，USAF部E4B就係analog

electronics同ai control不嬲兩樣野嚟喎

身為一個王牌機師 錯手殺死總統係一件好合理既事情

重有早少少臺灣空軍少將嗰單

希羅

用咩drive 啲液壓去郁啲控制面 真係重有條威也拉動啲襟翼咁過癮?

無人機顏射支那

講 fly by wire backup 係唔係應該討論 electrical 同 mechanical 去推啲控制面嘅問題

我記得之前好似話F 35 好多bug 好似諗住唔fix 就隊出去比人用, CLS

IT dog will conquer the world
ps. goodest English

美軍咪研發緊一架F-35帶幾架無人僚機

正所謂
成部機體最脆弱既零件就係個駕駛

用一部747一齊飛 空中航母咁 有無得解決到呢個問題？ 純討論

依家F-35就係想做呢樣野
當router用

但而家軍事野唔係都係商業野上再改咋咩
硬件軟件都source出面

新人類 手動控制浮游炮

搵一隊電競師坐哂上去咪得

F35都可以變無人機

有地下基站，有空中預警機，仲有機上ai

聽講唔係，好似NASA放航天技術俾民企咁，以前係唔會咁做，而家先會，不過唔會係係最新技術;
SpaceX就係呢個計劃嘅得益者，而更加意想不到嘅係，SpaceX竟然研究出令航天成本大幅下降嘅方法

Macross: Ghost
Gundam: G-bit

咁航天嘅係嘅
我講電腦hardware software嗰d off-the-shelf野

如果YF21係全武裝 應該打得羸

但係有其中一架慢1ms，就玩完，電腦學上叫split brain

IT都有啲技術係軍事用幾年先放俾民企用
software 好似OS呢啲就應該冇咁嚴重，算係design方面

set航道同target, 部機ai 自己搞掂
浮游炮

有無咩例子

其實一早已經有微形到屬於單兵可攜式核武器。
重量好似 50 KG 內，威力係 10KT - 1000 KT 級。

根本一枝飛彈既重量都差唔多放到 2 粒呢類超小型核彈。

依款係遠端操控，即係家陣美帝嗰類全球鷹咁玩法

最強既戰機應該要有量子通訊+無人隠形戰機+F35既天眼 先係最屈機
1.Hack唔到架戰機
2.唔受電子干擾
3.唔受G力限制
4.共享戰時資訊

人腦連實境遊戲嘅訊息處理都未必做到

點同你玩

如果係ai做曬 咁就連人都唔洗上飛機啦

洗鬼整戰鬥機咩,整成隊T1000殺哂啦

互聯網，deepweb，翻譯程式，腦機介面，果類嘢？

坐等Macross Plus

基咩站？手機嗙
gps定位呀？

你試下唔開gps定位，
純基站定位睇你漂左去邊？

真實戰爭已經係「超視距」作戰。 好多時未知或未見敵人已經被殺。

戰鬥機咁貴咪又係因為要造工精細, qc嚴謹先咁貴
去到ai控制戰機既地步應該ai製鋼, ai整飛機無難度
成本大幅下調

唔會，最貴係電子野同個engine，個殼唔貴。
個引擎同控制勁複雜，零件數和控制 同以前沒法比。
呢d AI 無乜幫助。

若AI 本身對製造業的幫助有限。
AI 係對研發幫助極大，但都係加快計算和盲測速度。
工藝改良仲係用人去思考。
AI仲需要人整理data 再feed 入去train.

Iphone 都仲未用到AI 整你就知有排都未得。
AI 唔係萬能靈丹，只係利用人的學習模式。
咁人要學野都要不停試，電腦做可以快d 咁。

回主題，戰鬥機越來越貴係因為個spec要求越來越高。
若果要求同一spec 的話只會平，例子CPU。
你要求返初代x86運算能力的話大把手機U 都做到，對比成本低得可憐。

另，浮游砲只會在太空中才有實用價值。
係地球上因為重力關係空中停留時間唔會實用化到，除非有無限能源。

(睇過美軍有開發過 浮游砲 段片，唔知去左邊)

順帶一提
冇記錯DARPA好似成功令一個全身癱瘓嘅前戰機機師
利用neural implant
直接用腦電波去同一時間操控三架飛機
而三架機可以feedback返去佢個腦度

呢個係2019年嘅news
再搞落去DARPA可能真係整到浮遊炮出嚟

可以
2015年DARPA已經成功令一個全身癱瘓嘅女機師
靠腦電波控制f35嘅simulator

幾年前美帝公布左啦，你坐撚三幾多年，仲學人派膠google都懶學人派膠，真係屌你老母生個廢人

點解一見到無人機就即刻拉AI黎講
無人機還無人機
AI操縱還AI操縱
無人機只係指架機上面冇人, 唔一定指全電腦自動操縱, 其實你平時啲遙控飛機玩具已經係無人機

另一樣就係硬係有班人一見到"機械人"三個字就即刻話"嘩人工智能好危險"

M-29 Davy Crockett Weapon System

其實係有research 左

Lockheed martin multiple kill vehicles

2008/12/02

好記得嗰陣見到係O撚哂嘴
12年過去
唔知而家點

嘩 吊！ 比人攞真係仆街。。。。

你望望spaceX 個 姿態控制係咪好熟口面呢
( 其實 大同小異)

正如F35 同 Yak141 都有VTOL， 但完全唔同原理。

應該係計唔掂條數先唔量產

好正
但始終都限基本操作
人腦mental capacity有限
Ai先係唯一出路
可以高速做出optimal決定再比人類批准

睇電影睇得太多。
無法，一般人都係理解求撚其，唔會去深入理解。。。

AI 已經變左好似 IT 一詞咁萬能key
連MCU 都吹AI.....

但係無辦法避免

精神感應渣古

諗起哥斯拉1隻怪獸

呢啲buzzword真係行行都有
個個都一齊吹
得幾個真係做到
無人機已經係啦

你唔用AI 都係電腦計好曬比你決定射唔射家啦
段片係証明浮游砲的可行性，咁更係基本操作.

面對AIM-120 呢d 導彈 你得AI 無武器都係無用。

根本未來係發展AIM120 再遠d 威力再大d 再平的BVR 飛彈。
未望到就已經中彈.....

EMP 雙面刃黎，自己區內都中招。
基本上係進攻先用。
(防守一野就 隊死左自己防衛系統玩條撚)

王杰講過，哭泣聲吮毛姨姨

遙控嘅話收得唔好就玩完，無人機AI先係皇道

唔識咩高科技軍事野
但剩係慳番用好多年去train一個能幹既空軍
筆數已經可以好龐大

仲未計埋人員死傷老化
對實際軍事行動既損耗影響

呢 d 擺明係 fire and forget 既野，求其打出去就算啦，仲行咁埋，想變 X-Men ?

只要飛彈成本平過無人機 咁無人機海不是問題。
論機動無人機唔會勁過飛彈。

結論：錢多終勝

我意思指比人偷左就PK .

問題係，用嗰個人都有機會中招。。。。。

仲有唔洗比國會 嘈死左幾多人夠值回票價。

唔係咁易㗎
要打一架飛機落黎要用好多導彈，燒錢咁燒

R-TYPE